【逆權紀錄】 反送中一周年 全程戰線記錄

從6.12到6.12，香港人經歷咗365日嘅抗爭。希望藉住呢個機會用戰線地圖嘅形式去紀錄呢一年香港人嘅血與淚，所以特登整咗個戰線紀錄短片俾大家回顧我哋一齊行過嘅路，同埋一啲紀錄抗爭者吶喊嘅地圖同數字。

香港人，撐住！

【回顧一．夜幕降臨】

［0:00 - 4:50］

第一部份的回顧由政府提交《逃犯條例》修訂草案開始，到特首林鄭月娥宣佈「撤回」。在面對這條「惡法」，香港人沒有坐以待斃，更衍生出各式各樣表達我們訴求的方式，例如：流水式集會、人鏈、連儂牆等。

未來在「國安法」的陰霾下，香港人自由的空間進一步收窄。讓我們在回顧中發現我們曾以創業建立了不少的抗爭模式，相信未來的我們也能在絕望中找出一條屬於香港人的光明之路。

香港人，加油。

好有心思

好PRO
戰爭地圖咁
希望大家記住慘痛既一年 記得逝去既手足 唔好放棄

好撚高質 睇到喊...

從6.12到6.12，香港人經歷咗365日嘅抗爭。希望藉住呢個機會用戰線地圖嘅形式去紀錄呢一年香港人嘅血與淚，所以特登整咗個戰線紀錄短片俾大家回顧我哋一齊行過嘅路，同埋一啲紀錄抗爭者吶喊嘅地圖同數字。

今年2月有29日

【回顧二｜衝突升級】

[4:50 - 8:23]

第二部份回顧由特首林鄭月娥宣佈「撤回」條例，到民主派區選大敗建制派。雖然政府撤回了送中條例，但卻拒絕回應香港人其餘訴求，並不斷將警暴升級，甚至推出禁蒙面法阻止市民實踐公民權利。因此，抗爭者只能「以勇制暴」，使用更激進的手段表達訴求。

這段時間的傷亡、被捕、催淚彈等數字屢創新高，其間更直接導致至少2人死亡。當我們被「國安法」白色恐怖籠罩的同時，勿忘過去為香港犧牲的手足，為他們繼續走下這條自由之路。

香港人，反抗。

高質
推

咁高質都無人推?

點解圍城燒狗屋呢d增加士氣既野唔放落去

【回顧三｜疫下抗爭】

［8:23 - 15-01］

第三部份由民主派區選大敗建制派，到反送中大規模爆發一周年。經歷理大圍城一役，運動開始降溫。尤其是在一月尾武漢肺炎爆發後，運動被疫情、限聚令等窒礙。然而，抗爭者憑著無限創意，將戰線移至網絡，繼續提醒香港人毋忘初衷。

然而，中國政府從未想過放過香港人，急於推出「國安法」，意圖噤聲香港。在回顧抗爭一周年之際，我們亦要思索未來的去向。

香港人，撐住。